const QUIZ_CONTENT = {
  title: "品詞の分類①",
  subject: "pink",
  data: [
    {
      id: "01",
      question:"「走る」「起きる」などの動作を表す品詞は？",
      answers: ["名詞", "動詞", "形容詞", "副詞"],
      correct: "動詞",
      hint: "",
      explanation: "動作を表す言葉は「動詞」と言うよ。見分け方は述語になる言葉なことと、基本形の最後の文字が「ウ段」なことかな。",
      image: ""
    },
    {
      id: "02",
      question: "「美しい」「楽しい」などの物事の性質や状態を修飾する品詞は？",
      answers: ["名詞", "動詞", "形容詞", "副詞"],
      correct: "形容詞",
      hint: "",
      explanation: "物事の性質や状態を修飾する品詞は「形容詞」と言うよ。見分け方は述語になる言葉なことと、基本形の最後の文字が「い」で終わることかな。",
      image: ""
    },
    {
      id: "03",
      question: "「静かだ」「元気だ」などの物事の状態や感情を表す品詞は？",
      answers: ["名詞", "動詞", "形容詞", "形容動詞"],
      correct: "形容動詞",
      hint: "",
      explanation: "物事の状態や感情を表す品詞は「形容動詞」と言うよ。見分け方は述語になる言葉なことと、基本形の最後の文字が「だ」で終わることかな。",
      image: ""
    },
    {
      id: "04",
      question: "「いちご」「池」などの物事の名を表す品詞は？",
      answers: ["名詞", "代名詞", "形容詞", "副詞"],
      correct: "名詞",
      hint: "",
      explanation: "物事の名を表す品詞は「名詞」と言うよ。しりとりは名詞だけでやることが多いよね。",
      image: ""
    },
    {
      id: "05",
      question: "「私」「これ」などの人や物事を指し示す品詞は？",
      answers: ["名詞", "動詞", "形容詞", "代名詞"],
      correct: "代名詞",
      hint: "",
      explanation: "人や物事を指し示す品詞は「代名詞」と言うよ。名詞の代わりに使える言葉なんだ。「太郎」を「彼」と言うみたいにね。",
      image: ""
    },
    {
      id: "06",
      question: "「明るい」「高い」「嬉しい」「赤い」「古い」などはどの品詞？",
      answers: ["名詞", "動詞", "形容詞", "副詞"],
      correct: "形容詞",
      hint: "",
      "explanation": "形容詞の見分け方は述語になる言葉なことと、基本形の最後の文字が「い」で終わることだよ。",
    },
    {
      id: "07",
      question: "「静かだ」「綺麗だ」「親切だ」「失礼だ」などはどの品詞？",
      answers: ["名詞", "動詞", "形容詞", "形容動詞"],
      correct: "形容動詞",
      hint: "",
      "explanation": "形容動詞の見分け方は述語になる言葉なことと、基本形の最後の文字が「だ」で終わることだよ。「静かな人」みないに名詞にくっつくときは「だ」が「な」に変わるんだ。",
    },
    {
      id: "08",
      question: "動詞はどれ？",
      answers: ["走る", "青い", "立派だ", "私"],
      correct: "走る",
      hint: "",
      explanation: "動詞は「走る」だよ。動詞は動作を表す言葉で、述語になることが多いよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "09",
      level: "hard",
      question: "形容詞はどれ？",
      answers: ["歩いた", "美しく", "静かな", "魚"],
      correct: "美しく",
      hint: "",
      explanation: "「美しく」は「美しい」が変化した形なんだ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "10",
      level: "hard",
      question: "形容動詞はどれ？",
      answers: ["若さ", "赤さ", "暑さ", "純粋さ"],
      correct: "純粋さ",
      hint: "元の形にした時に「だ」がつく言葉はどれかな？",
      explanation: "「若さ」は「若い」、「赤さ」は「赤い」、「暑さ」は「暑い」と形容詞になるよ。「純粋さ」は「純粋だ」となるから形容動詞になるんだ。難しいね。",
      image: ""
    }
  ]
  
}

export default {
  japanese22: QUIZ_CONTENT,
};
